去過西藏既巴絲入入來

12月去會唔會玩命？

凍死你

唔會既 tgt ?

你有冇去過

凍到點？

兩年前去過， 唔太凍，最凍係珠峰大本營，清晨零下15度左右
好處係好多地方都無咩人/門票半價
12月中玩到1月頭

就係凍先特別想去

tg傾下？

好驚凍死

未真正入過藏
12月去滇就試過
都算凍 凍得黎好爽
落撚硬雪

叫你著背心去咩

Ok

好多鋪頭唔開, 山路行唔到, 沿途冇咩住宿食野都少

本身你係咪一個怕凍既人先？

你個tg係咩？

12月唔去都唔知有咩時間去

凍同高反加埋好難搞
冬天封山又去唔到其他地方

五月去都凍到仆街 你話呢
如果你去大本營嘅話簡直係送死

咁我係咪要打消呢個念頭

我應該上唔到去

之前暑假去都己經係全套裝備上base camp
根本嗰啲地方夏天都係凍到癲
留係拉薩夜晚都係凍到癲，加上高反又係咁喘氣，真心講句說話都冇力

冬天唔好諗

5-9月先好去

得12月長假
其他時間冇

冇假
除非裸辭

咁慘

係呀
所以有得揀你估我想咁凍去咩

咁去第度又或者第日時間就到先去囉
勉強冇幸福

都係 再算啦

今年4月去完，12月好似好多野冇開

我都係12月去 上埋珠峰大本營 一切都好順利
香港人就係太保守
西藏人冬天都一樣係果度生活

利申：每人身體狀況不同 能力不同
18歲啦自己為自己負責啦

tg傾？

我一月去旅遊淡季好多景點唔駛錢入

但是我想問 係咪真係好多鋪冇開

淨係知有d旅館 ，店鋪店主係十一月過後都會南下（非藏人）
等旺季
三四月 桃花季
六至十月
先再返去開店

利申 果時十月去 中間有落雪

12月去真係挑戰來

因為支慶果段過左就開始少人去, 冇生意咪返屋企

其實冬天去西藏網上已經大把資料啦
而且少左遊客, 商業味會少D

有小朋友會新年前帶返南方，一過完年就開始有落雪天氣

諗落都係
留返落黎既都係真藏人 佢地都要開飯
應該唔洗點擔心

你都係坐下車睇下風景姐, 有乜挑戰可言

係ALL屎果時會凍到仆街囉

係
但是好多野考慮
因為得我自己去

我擔心病左唔知點算
一陣死左冇人知

睇你去咩路線啦
有暴風雪封山，你都唔使繼續玩

我未plan 都唔知去邊其實

我都想去，12月先去會唔會太玩命

你有冇追post ga

講真西藏係獨遊入面已經比較易, 一黎幾大青旅/網上有好多單人BACKPACKER去果邊, 二黎你比貴少少JOIN大青旅D TOUR已經唔洗怕比人呃, 三黎好多資訊

D人又講支話資源又齊, 似樣既西餐都有得食

如果你時間唔係太趕, 又唔打算去轉山既, 真係出發左先諗都未遲

拉薩有醫院

我都係12月放半個月長假
諗住自己一個去西藏
真係冇乜鋪開又封山嗎

就算唔封山，啲司機都唔會博

去旅行其實冇必要玩命

有冇興趣組團

死左先送我去有鬼用

我fd話

4-5月珠峰大本營先會開
所有湖會結哂冰
啲路會積哂雪所有車都唔會行到

全程只可以留喺拉薩
應該可以去羊八井浸溫泉
夏天去西藏會最靚

完全未plan
想問一個女仔去怕唔怕

係 最佳旅行月份去唔到

人地D救援比你想像中先進囉

好啦好啦
但是自己驚

納木措同大本營都大把人冬遊

珠峰大本營官方一開即係位位要比入場費

都有興趣
我大概12月中去到1月1
之前睇資料發現都唔算太凍

睇你生得安唔安全, 唔安全既就睇你自己識唔識保護自己囉

安全樣唔怕
但近排大陸咁多didi 打車殺人 你都咪話唔驚..
最好組團/去青旅join人

十月尾米拉山

1個月前去過

tg？

生得安唔安全我唔知
保護自己都識
但是大頭蝦

其實都係主要拼車同跟下tour？

小弟應該都會去, 呢度成團既有機會就食餐飯啦

How you feel

你咁講我好驚

你幾時去

其實 我都唔知

都係聖誕同新年長假果時

小弟第三次去了

咁多次
留tg傾下？

非也

sk29335

唔洗道聽途說, 依家上網大把資料, 睇唔慣支體既, 上背包客棧

不過你一個去又真係好難搵車(市過市個種)，起碼4個先有司機肯接

巴打唔介意既都係到分享下

之前先12月中去完過年，邊有積雪行唔到車
羊湖，普莫雍錯都係長年唔結冰

d路有積雪車行唔到

首選一定係自己網上/青旅識D岩玩既一齊報

次選係去旅行社同青旅JOIN D細TOUR, 佢地會塞你入D 4-5人團, 識唔識到朋友就睇閣下自己

唔少人去納木措睇冰

上網睇過資料淡季都多野睇
係可能凍啲

冇咁撚多大媽既大昭寺

巴打果陣係去到先Join local tour定一早係背包搵定朋友？

最緊要係我有假放 佢地冇假放

留你TG比我

上年夏天去過一次 今年想冬天去下
留個tg傾傾?

我果陣係火車上識朋友

四,五月去最好, 有雪睇,又唔會話好凍, 又冇咁多人

係咪通常都係火車去
飛機返
我都打算廣州直接坐火車去

講真好撚辛苦, 幾廿個鐘屈住屈住, 個屎坑又難頂

火車一次之後我一定選擇飛機來回, HEA多日好過

但飛機來回都要中轉
通常都係成都或者西寧轉火車？
成都坐火車去都唔錯

加埋4程飛機返到深圳OR香港囉

base camp 都叫涷？？
咁阿里同羌塘個d 叫咩？
d 白毛風日日有，落雪呢d 就當食菜
落雪唔洗怕，最怕有風同濕

利申 : 玩過過山南，阿里同羌塘既垃圾

唔建議第一次入藏既人坐飛機從成都去lasha,因為一定會高反，高反係要逐級適應

我覺得唔沖涼仲實際啦

11月到大本營就封山啦喎唔係咩
上年去開車個師傅講既

And有朋友12月去左40冰川 零下19度

去過
無死

幾月

聽到都覺得凍

洗頭先死得快

12月尾nepal trekking15日
1月頭拉薩
無乜特別
記得book有得比外國人住嘅酒店
個陣去到啲連鎖唔比住
半夜係街on99搵青旅
蘋措幾靚 住得過

講真住平措新樓冇死錯人

平措，東措，西措
最正都係西措，平措個格局有d 逼

所以如果搭火車入去, 去到拉薩第一件事應該都係沖涼同洗頭
之後就可以感受身體血管既跳動同頭痛

係藏區一個星期唔沖涼都無味

試過涷傷既感覺真係一生難忘
番到黎文明社會，你個人會睇開左

都要過到自己果關嫁大哥

我就試過沖撚哂成間旅舍既熱水

沖涼呢家野無所謂啦
訓教張床同被先大件事
勸大家頂唔順 d 臭味既，帶定睡袋

會好多地方封左冇得去喎，第一次去建議喺春天去，氧含量高啲（好似喺）

當日沖撚到最尾變左凍水, 然後下一手入左去幾分鐘屌住出返黎

東措長期排隊，起曬哄叫人沖快d

好耐之前覺得東措OK, 但兩年前去東措, 覺得垃圾到冇人有,

可能係我自己要求高左

我諗依家我淨係接受到平措新樓

廣州火車入去要50幾個鐘

東措地下既洗布坊，個度d 鬼故多到，又恐怖

凍撚到手指 腳指差小小要切

飛去西寧轉火車啦，如果你搶到的話

未聽過

講個最激既黎聽下

希望12月冇乜人去

我就係搭飛機直剷上去，但係唔算好嚴重高反

去到大本營先勁，個頭痛到仆街

當然啦，呢d 係漢人傳退，藏人根本唔信
我聽過有一次有兩個男仔夜晚沖完涼，洗完衫想去經洗布坊去涼衫，咁個條走廊又長又黑，個兩個男仔行過時比人捉住隻腳，有女人聲叫佢地救佢，話自己係月牙措等緊人

走啦你

可能真係人呢

係咪D死仔作出黎溝女嫁

咁東措真係歷史悠久d 既
個條走廁又濕又黑

我晚黑都唔行果度

想請教下各位巴打
去程既火車飛大概預早幾多訂 ？

不過宜家base camp 太多人去了

所以有時冬天有冬天既好, 睇到銀河機會都大D

東措靜同平過平措好多
120蚊有雙人房 但環境就真係......
舊同唔乾淨 不過可接受
同埋條走廊真係幾得人驚
又靜又暗仲要樓底高又有少少轉角位
日光日白行都驚驚地

不過東措幫我識到我老婆

唔算太凍都已經好凍
你仲要最凍時去.....
到時會開個永遠懷念post

住左東措一晚 無見過香港人
住平措 好多香港人

有冇detail

好浪漫呀

舊年11月尾去左
景點超少人好舒服
你12月去應該有雪景睇添
日頭有陽光著夠衫, 注意防風就問題唔大
反而過夜既青旅/酒店要選間好d
果陣住既第一間青旅間房透風
晚晚都凍到醒

好驚凍到冇左手指

LOCAL 定香港人

除咗珠峰係凍到癲之外 (主要風冷)，就算羊湖納木錯都唔算太凍。

6月頭去納木措 中間係座山4000米到落左下車 凍撚到
7月尾大本營 日頭夜晚都唔凍 輕鬆影星 反而早上起身睇日出凍撚到着6件衫2條厚棉褲2頂帽都凍到仆

結論：睇彩數睇風向

想像唔到12月去會凍到點